% Nejprve uvedeme tridu dokumentu s volbami
\documentclass[czech,bachelorpractice]{diploma}
% Dalsi doplnujici baliky maker
\usepackage[autostyle=true,czech=quotes]{csquotes} % korektni sazba uvozovek, podpora pro balik biblatex
\usepackage[backend=biber, style=iso-numeric, alldates=iso]{biblatex} % bibliografie
\usepackage{dcolumn} % sloupce tabulky s ciselnymi hodnotami
\usepackage{subfig} % makra pro "podobrazky" a "podtabulky"
\usepackage[cpp]{diplomalst}

% Zadame pozadovane vstupy pro generovani titulnich stran.
\ThesisAuthor{Jiří Heralt}

\ThesisSupervisor{doc. Mgr. Jiří Dvorský, Ph.D.}

\CzechThesisTitle{Ukázka sazby kvalifikační práce}

\EnglishThesisTitle{Diploma Thesis Typesetting Demo}

\SubmissionYear{2024}

\ThesisAssignmentFileName{ThesisSpecification.pdf}

% Pokud nechceme nikomu dekovat makro zapoznamkujeme.
\Acknowledgement{Rád bych poděkoval mému vedoucímu práce doc. Mgr. Jiřímu Dvorskému, Ph.D. za vedení při vypracovávání této bakalářské práce. Zároveň bych rád poděkal Mgr. Martinovi Komůrkovi za veškerou pomoc a především příležitost tuto praxi absolvovat.} 

\CzechAbstract{V bakalářské práci popisuji průběh praxe ve firmě EventTech s.r.o. Zameřuji se především na zadané úkoly, jejich detailní rozbor a způsob řešení. Cílem praxe bylo rozšířit stávající řešení vlastního informačního systému o nové funkce vedoucí k digitalizaci procesů uvnitř firmy.}

\CzechKeywords{odborná praxe; informační systém; EventTech; PHP; Nette; React}

\EnglishAbstract{This bachelor thesis describes the course of my internship in the company EventTech s.r.o. I focus mainly on the assigned tasks, their detailed analysis and the way of solving them. The aim of the internship was to extend the existing solution of internal information system with new functions leading to the digitalization of processes within the company.}

\EnglishKeywords{professional practice; information system; EventTech; PHP; Nette; React}

%\AddAcronym{DVD}{Digital Versatile Disc}
%\AddAcronym{TNT}{Trinitrotoluen}
%\AddAcronym{UML}{Unified Modeling Language}
%\AddAcronym{HTML}{Hyper Text Markup Language}
%\AddAcronym{TUG}{\TeX{} Users Group}

\addbibresource{biblatex-examples.bib}
\addbibresource{coffee.bib}

% Novy druh tabulkoveho sloupce, ve kterem jsou cisla zarovnana podle desetinne carky
\newcolumntype{d}[1]{D{,}{,}{#1}}


% Zacatek dokumentu
\begin{document}

% Nechame vysazet titulni strany.
\MakeTitlePages

% Jsou v praci obrazky? Pokud ano vysazime jejich seznam a odstrankujeme.
% Pokud ne smazeme nasledujici dve makra.
\listoffigures
\clearpage

% Jsou v praci tabulky? Pokud ano vysazime jejich seznam a odstrankujeme.
% Pokud ne smazeme nasledujici dve makra.
\listoftables
\clearpage

% A nasleduje text zaverecne prace.
\input{Chapters/Introduction.tex}
\input{Chapters/PouziteTechnologie}
\input{Chapters/ZadaneUkoly}
%\input{Chapters/SampleChapter2.tex}
%\input{Chapters/TechnicalDetails.tex}
\input{Chapters/Conclusion.tex}

% Seznam literatury
\printbibliography[title={Literatura}, heading=bibintoc]

% Prilohy
\appendix
%\input{Chapters/Appendix1.tex}
%\input{Chapters/Appendix2.tex}

% Priloha vlozena primo do hlavniho LaTeX souboru. Ne vsechny prilohy je nutne mit ve zvlastnich souborech.
%\chapter{Dlouhý zdrojový kód}
%\lstinputlisting[label=src:CppExternal,caption={Dlouhý zdrojový kód v jazyce C++ načtený s externího souboru}]{SourceCodes/ArraySortingAlgorithms.cpp}

\end{document}
